「iPhone 變慢案」集體訴訟 要求蘋果賠 9990 億美元

蘋果早前承認在 iOS 升級中，加入電池變舊手機的處理器速度限制，令一些購買了已有兩年或以上的舊機，出現效能下降的情況。雖然蘋果指這種做法是避免手機自動關機的情況出現，但有 iPhone 用戶就準備在美國展開集體訴訟，要求蘋果賠償的金額達到 9990 億美元（約7.8萬億港元）。

根據 iDownloadblog 的報道，「蘋果雖然以保護內置劣化電池的手機作為理由，但此政策有引誘用戶購買新 iPhone 之目的」為理由，一個消費者團體開始展開集體訴訟。原告一方要求的賠償總額為 9990 億美元。

文件網址：

現時原告一方的訴狀在網路上亦可閱覽。iDownloadblog 指今次引起集體訴訟的原因，是蘋果多年來也沒有對顧客透露會把舊機降低效能的事實，指蘋果解釋他們並非意圖令 iPhone 再不能使用，但要用戶接受這個解釋恐怕有點困難。而蘋果有意圖令舊機效能降低是一個事實，他們需要負上相關責任。

資料來源：iDownloadblog

屈完佢賠又買下一代IPHONE

賠完咪將iPhone再加價

下年又可以加多d價繼續測試fans忠誠度

賠9990億
蘋果市值先9000億

直接收皮

告到蘋果破產